---
id: say-goodbye-to-macdown
date: 2018-07-10 13:27:35
title: 对 MacDown 说再见
categories: Misc
tags: []
---

这两天又在折腾编辑器，早上刚更新了关于 VSCode 的最新配置。

从接触 Markdown 到现在，差不多一年，最开始记不住格式、到现在驾轻就熟。

最早的时候，入门 MD 选了很久的编辑器，从各类在线编辑一路撸到 MacDown，那个时候选编辑器的唯一标准就是：预览一定要强大牛逼😂。

后来把 MD 作为代码文档标配，就开始尝试用 VSCode 写 MD，也慢慢总结出了一些优劣：

- VSCode 支持代码高亮渲染，MacDown 不支持。
- MacDown 支持配置各类渲染选项、自定义 CSS，VSCode 原生不支持。
- MacDown 支持回车自动补全列表 `-` / `*`，VSCode 原生不支持。
- MacDown 支持导出 PDF，VSCode 原生不支持。

但是！就像我很早之前在 [推荐 VSCode 的博文](/tools/proud-to-use-vscode/) 里说的那样：

> VS Code 强大之处不在于本身，而在于强大的可扩展性、以及日渐壮大的插件商店。

这几天一折腾发现... 以上功能全部有插件实现了...

而就目前来说，我对 Markdown 的熟练程度基本上可以脱离预览，只要有个高亮、甚至不需要补全就可以。再加上轻微强迫真、热爱极简主义，更是 `多一 App，不如少一 App`。

于是，打算跟 MacDown 告别了，临别写个文章纪念它一年以来对我学习 Markdown 的帮助，功不可没。

合个影：

![](/resources/legacy/5b4449b423e9e.png)

Goodbye, MacDown.
